{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_103607",
        "source": "온라인문서",
        "writer": null,
        "ISBN_ISNN": null,
        "version": null,
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2023-10-11",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "증평 율리 석조관음보살입상"
    },
    "text": "2002年3月15日、忠清北道文化財資料に指定されました。栗里村にある観音菩薩立像で、頭に高い宝冠をかぶっている姿ですが、魔滅が激しい状態です。この仏像は高さ2.1mほどで、宝冠の下の部分には太い帯が巻かれており、正面には丸い装飾がありますが、文様は損傷しています。仏像の両耳は長く垂れ下がって肩まで触れており、首は短い方ですが、三道の跡が見える胴体は全体的に重くて量感が豊かで円満な印象を与えますが、顔の部分も損傷しています。右手は胸に乗せ、左手は垂らしました。法衣は両肩を包んだ通肩で、両足にはそれぞれ密着した服のしわが垂れ下がっています。仏像の足の部分はセメントで作られた支え石に埋まっており、彫刻の形が分かりません。この石仏はもともとこれより下の方にあったのですが、1979年の貯水池建設で現在の場所に移されたものだそうです",
    "QA": [
        {
            "question": "この石仏は何年に文化財資料に指定されましたか？",
            "answer": "2002年3月15日、忠清北道文化財資料に指定されました。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩立像の高さは何メートルほどですか？",
            "answer": "観音菩薩立像は高さ2.1mほどです。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩立像の頭にかぶっているものは何ですか？",
            "answer": "観音菩薩立像の頭には高い宝冠をかぶっています。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩立像が移された理由は何ですか？",
            "answer": "観音菩薩立像は1979年の貯水池建設で現在の場所に移されたものです。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩立像の両耳はどのような形状ですか？",
            "answer": "観音菩薩立像の両耳は長く垂れ下がって肩まで触れています。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩立像の左手の姿勢はどのようなものですか？",
            "answer": "観音菩薩立像の左手は垂らしています。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩立像が移された年は何年ですか？",
            "answer": "観音菩薩立像は1979年に移されたものです。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩立像の顔の部分に何がありますか？",
            "answer": "観音菩薩立像の顔の部分も損傷しています。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩立像の法衣の形状はどのようなものですか？",
            "answer": "観音菩薩立像の法衣は両肩を包んだ通肩で、両足にはそれぞれ密着した服のしわが垂れ下がっています。"
        },
        {
            "question": "観音菩薩立像の足の部分は何で作られた支え石に埋まっていますか？",
            "answer": "観音菩薩立像の足の部分はセメントで作られた支え石に埋まっています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 268,
        "QA": 364
    }
}